\chapter{Testing}
%TODO Rewrite!
\label{testing}
Um die Funktionalität des Compilers zu testen, wurden mit Hilfe von Scala\-Test \cite{scalatest:2013} Blackbox-Tests und Tests, die das Kompilat auf ihre Funktion testet, entwickelt. Mittels den Blackbox-Tests wird das Context Checking überprüft, mit den Kompilattests die Code Generation. 

\section{Blackbox-Tests}
Zum Testen wurden Akzeptanz-Tests geschrieben, die die Ausgabe des Compilers beim Kompilieren von definierten Dateien mit dem erwarteten Ergebnis abgleichen. 
Eine Tabelle mit allen implementierten Testfällen ist im Anhang zu finden (Tabelle~\ref{app:blackboxtesttable}, S.~\pageref{app:blackboxtesttable}). Die Test-Dateien selbst sind im digitalen Anhang im Ordner \texttt{testing} abgelegt.

Falls eine Datei mit dem Prefix \textit{err\_cc} beginnt, wird erwartet, dass die Kompilation fehlschlägt, und eine bestimmte Fehlermeldung ausgegeben wird. Es wird geprüft, ob diese Fehlermeldung die Zeichenkette in der Spalte \textit{Resultat} der oben genannten Tabelle beinhaltet. Der Prefix \textit{good\_cc} steht für Dateien, von denen erwartet wird, dass sie kompilieren. In diesem Fall wird der Output auf die Zeichenkette "`\texttt{Context Checking success}"' geprüft.

\section{Kompilat-Tests}
Die Namenskonvention für diese Test-Dateien ist, dass sie mit dem Prefix \texttt{good\_cg} beginnen.

Es bestehen mehrere IML OO-Dateien, die kompiliert werden. Die daraus entstandenen .class Dateien (Kompilate) werden mit ScalaTest auf ihre Funktionalität getestet. Die Tests decken einerseits die grundlegenden Funktionen der Sprache ab, andererseits wurden auch  komplexere Implementationen (z.B. die LinkedList) kompiliert und auf ihre Funktionalität getestet.

Die Test-Dateien sind im digitalen Anhang im Ordner \texttt{testing} abgelegt.

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics{graphics/Outputtesting.png}
	\end{center}
	\caption{Schema für die Kompilat-Tests}
	\label{fig:outputtesting}
\end{figure}


\section{Code Coverage}
Die Testabdeckung konnte mit Hilfe des Scala Code Coverage Tool (scct) \cite{scalacodecoveragetool:2013} geprüft werden. Das Verwenden des Simple Build Tools (sbt) \cite{scalabuildtool:2013} erlaubt es, sowohl das Kompilieren wie auch das Testen und das Ermitteln der Code-Coverage zu automatisieren. Für die Kompilattests wurde zusätzlich ein Bash-Script entwickelt. 

Es folgt eine Übersicht über die erreichte Abdeckung. Dabei ist anzumerken, dass durch das Beachten von \gls{exhaustive pattern matching} gewisse Code Passagen nicht erreicht werden können. Dies ist zum Beispiel der Fall, wenn im Context Checking ein Checker, der zeitlich vorher ausgeführt wird, diesen Fall bereits abdeckt. Im Projekt wurde darauf geachtet, eine möglichst grosse Abdeckung der erreichbaren Code Passagen zu erreichen. Um dies zu ermöglichen wurden mehr als 3'500
Zeilen IML OO-Testcode geschrieben.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.5]{graphics/coverage.png}
	\caption{Auszug aus Code Coverage Bericht}
	\label{testing:codecoverage-image}
\end{figure}
